{
    "question": "Sikap kafir qurasy mendengar kaum muslimin hijrah,dan islam berkembang pesat dimadinah adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Sikapnya</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>tidak</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>menerima</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>keadaan</em></strong><strong><em>/</em></strong><strong><em>marah</em></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kaum-anshor-mengusulkan-sebagai-pengganti-nabi-muhammad-saw-880",
            "question": "Kaum anshor mengusulkan.... Sebagai pengganti Nabi Muhammad Saw\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terdapat perbedaan pendapat antara kaum Muhajirin dan Anshar karena kaum Muhajirin mengusulkan Abu Bakar as Shiddiq, sedangkan kaum Anshar mengusulkan Sa&#039;ad bin Ubadah sebagai pengganti nabi Muhammad SAW.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daily-quizz-rule-jangan-nyalin-jangan-ngasal-yang-jawab-perta-879",
            "question": "DAILY QUIZZ    RULE : JANGAN NYALIN, JANGAN NGASAL, YANG JAWAB PERTAMA + BENER DI FOLLOW\r\n\r\nSebutkan faktor-faktor yang mendorong Samudra Pasai menjadi kerajaan besar!\r\n\r\nGood luck..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. melemahnya sriwijaya</p><p>2. kekayaan alam yang melimpah</p><p>3. letak strategis</p><p>4. pusat islam dan perdagangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p><p>maaf kalau salah yaa... </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kategori soal : bab pelajaran </p><p>Samudera pasai berkembang pesat </p><p>kelas : 7 SMP/VII SMP </p><p></p><p>*** faktor - faktor kerajaan samudera pasai berkembang pesat yaitu : </p><h3> faktor letak strategis</h3><p>karena kerajaan samudera pasai dekat dengan selat malaka. selat malaka adalah selat yg ramai dengan para pedagang dan orang asing, hal itu yg menyebabkan samudera pasai berkembang pesat </p><h3> faktor raja samudera pasai bersikap terbuka</h3><p>ia sangat memperhatikan masyarakatnya agar hidup aman, adil, dan makmur, perbedaan derajat tidak menghalangi niat baik sang raja</p><h3> faktor adanya hasil rempah - rempah</h3><p>seperti lada, bawang, dan kemiri </p><h3> faktor kerajaan samudra pasai mengeratkan perdagangan pada India dan china </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>#semogamembantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-dalam-objek-menggambar-kecuali-a-fauna-dan-flora-c-830",
            "question": "Yang termasuk dalam objek menggambar kecuali a fauna dan flora C alam benda D proporsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a gimna </p><p>ok semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D proporsi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Proporsi itu menyangkut ukuran, atau perbandingan dan perpaduan ideal dari bagian-bagian suatu objek</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-quraisy-dari-bani-naufal-yg-bersedia-menjadi-pelindung-kepu-551",
            "question": "Tokoh quraisy dari bani naufal yg bersedia menjadi pelindung kepulangan nabi muhammad saw .dari thaif ke kota mekkah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><p>Seorang tokoh Quraisy dari Bani Naufal yang</p><p>bersedia menjadi pelindung kepulangan Nabi</p><p>Muhammad Saw dari Thaif ke Makkah adalah Mu&#039;thim bin Ady</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-pendapatmu-mengapa-ada-persaingan-di-d-157",
            "question": "Menurut pendapatmu mengapa ada Persaingan di d\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>terjadinya prbedaan kpentingan dan pandangan hdp</li><li> prbedaan nilai dan norma sosial</li><li> prbedaan nilai2 kbudayaan</li><li>prbdaan status dan peran sosial</li><li> pengaruh unsur2 kbudayaan</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-penyebab-atau-dampak-perubahan-lingkungan-lingkungan-245",
            "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuang sampah sembarangan</p><p>mencemari lingkungan</p><p>danembuang sampah di laut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Membuang sampah sembarangan</p><p>-Penebangan hutan secara liar</p><p>-Limbah pabrik yg dibuang secara bebas</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-murid-nabi-isa-adalah-452",
            "question": "Jumlah murid nabi Isa adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dilakukan-umar-bin-khatab-untuk-membedakan-kaum-musli-169",
            "question": "Apakah yang dilakukan umar bin khatab untuk membedakan kaum muslim dengan kaum nasrani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jasa umar bin khattab yang dapat membedakan antara kaum islam dan kaum nasrani adalah adanya perlindungan spesial umat nasrani di kekafilahan mayoritas islam pada masa itu, yang jaminan kegamaan dijamin oleh kekafilahan, sehingga masyarakat beragama nasrani pada masa kekhafilan Umar dijamin, dan memiliki toleransi yang besar di kekafilahan yang mayoritas menganut agama islam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cangkul-bajak-mesin-percetakan-adalah-alat-alat-yg-di-pakai-man-744",
            "question": "Cangkul, bajak ,mesin percetakan adalah alat alat yg di pakai manusiadlm membatunya untuk menghasilkan sesuatu bagi kehidupannya. peralatan ini di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>peralatan pertanian </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ok-google-cari-arti-dari-pada-lafal-yang-digaris-bawahi-adalah-ba-369",
            "question": "OK Google cari arti dari pada lafal yang digaris bawahi adalah bahasa Pai kelas 7 Pat \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebelumnya mohon mana yang digaris bawahi ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bagaimana kita mau menjelaskan kalau tidak ada contoh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}